<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: как починить ящик | Ещё один блог]]></title>
  <link href="http://Anshik.github.com/blog/categories/как-починить-ящик/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://Anshik.github.com/"/>
  <updated>2012-06-06T14:20:09+04:00</updated>
  <id>http://Anshik.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Anshik]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Замена ремонт почтового ящика]]></title>
    <link href="http://Anshik.github.com/blog/2012/05/29/zamiena-riemont-pochtovogho-iashchika/"/>
    <updated>2012-05-29T14:06:00+04:00</updated>
    <id>http://Anshik.github.com/blog/2012/05/29/zamiena-riemont-pochtovogho-iashchika</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>У меня была проблема: сломанный почтовый ящик (акт чьего-то вандализма :). Я погуглил в яндексе, и нашёл, что обычно ремонтировать не хотят.<br/>
Ремонтно-эксплуатационные службы посылают - говорят нет рем-комплекта.<br/>
Компании обслуживающие дом говорят, что мы производили замену почтовых ящиков N лет назад. И сейчас ваши проблемы с этим справляться.<br/>
Почта к ящикам вообще никакого отношения не имеет.</p>

<!-- more -->


<h3>Решение</h3>

<p> Я написал электронное письмо в Государственную жилищную инспекцию Санкт-Петербурга по адресу: gzhi собака <strong>gov.spb.ru</strong></p>

<p> <a href="http://gov.spb.ru/gov/admin/otrasl/inspekcija">сайт</a></p>

<p> В письме нужно указать следующее:</p>

<p><strong>ФИО</strong> (лучше честные)<br/>
<strong>Адрес</strong> ( Санкт-Петербург Улица NN  кв NN)<br/>
<strong>телефон</strong> 8-xxx-xxx-xx-xx (мне на него не звонили, но на всякий случай)</p>

<blockquote><ol>
<li>У нас сломан почтовый ящик: отломана дверца. Ящик находится в секции из 5 ящиков.
ТСЖ и ремонтно-эксплуатационные службы не хотят ни ремонтировать (нет рем-комплекта), ни менять.</li>
</ol>


<p>Что можно сделать, и куда обратиться подскажите пожалуйста.</p></blockquote>

<p>Излагать без лирики, по существу, так чтобы можно было коротко ответить, ответ придёт на почту бумажную, мне пришёл через 1.5 месяца, письмо шло месяц.</p>

<h3>Результат</h3>

<p>Ящик отремонтирован.</p>

<p>Точного алгоритма работы жилищной инспекции я не знаю, но по моим ощущениям было примерно так:</p>

<ol>
<li>Послали человечка проверить, действительно ли сломано.</li>
<li>Написать/позвонить представителям ТСЖ, объяснить, что не правы</li>
<li>Получить подтверждение, что исправлено</li>
<li>Написать вам письмо, какая работа проведена</li>
</ol>


<p>У меня на самом деле было два вопроса, второй по поводу замены фановых труб, их поменяли во всём доме, кроме нашего стояка.</p>

<p>В ответном письме пришло, что они не смогли проверить состояние стояка, нет доступа в квартиру. Зато из ТСЖ пришла коммисия из 4х человек, написали акт, что стояк в удовлетворительном состоянии.</p>

<p><strong>Результат: - </strong></p>

<p> ТСЖ говорят, что замену стояков производил город, и городской подрядчик. А в ТСЖ не далёкие люди, не проконтролировали работу.</p>

<p> По моему мнению, нужно снова покопаться в интернетах и написать ещё одно письмо с просьбой разобраться. На чьи деньги производился ремонт, кто нанимал подрядчиков, и куда ушли деньги за стояк.</p>

<h5>PS</h5>

<p>Возможно мне просто повезло и дело было перед выборами... Пишите в комментах кто найдет этот бложик, о результатах ваших обращений.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
