<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: освещение | Ещё один блог]]></title>
  <link href="http://Anshik.github.com/blog/categories/освещение/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://Anshik.github.com/"/>
  <updated>2012-05-29T12:03:25+04:00</updated>
  <id>http://Anshik.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Anshik]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Ремонт фонарей уличного освещения, куда писать...]]></title>
    <link href="http://Anshik.github.com/blog/2012/05/25/riemont-fonariei-ulichnogho-osvieshchieniia/"/>
    <updated>2012-05-25T08:41:00+04:00</updated>
    <id>http://Anshik.github.com/blog/2012/05/25/riemont-fonariei-ulichnogho-osvieshchieniia</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h3>Введение</h3>

<p> Не так давно я обещал, что попытаюсь разобраться с проблемой не работающих фонарей на своей улице:
<a href="http://dumk1.blogspot.com/2011/12/blog-post_28.html">Линк поправлю, когда пост добавлю сюда, пока на гугл</a><br/>
 Речь пойдёт о ремонте уличных фонарей в Санкт-Петербурге. В принципе, я думаю ситуацию можно проецировать и на другие города России.</p>

<!-- more -->


<h3>Основная часть</h3>

<p> В Санкт-Петербурге вопросами уличного освещения занимается <a href="www.lensvet.com">"ЛенСвет"</a>
 Именно у них я нашёл что-то вроде гостевой книги, где заинтересованные люди пишут свои заявки на ремонт уличного освещения. Заходим к ним на сайт, выбираем раздел "Вопрос-ответ", и оставляем свою заявку, примерно так:</p>

<p>25.12.2011 от Андрей<br/>
<strong>Вопрос:</strong> Снова здравствуйте. Коррекция: Не горят (вернее горят очень редко) ТРИ фонаря уличного освещения, адрес Светлановский 76 корпус 1. Первый фонарь расположен у первой парадной. Второй у третьей парадной. Третий фонарь у пятого подъезда, но не прямо у подъезда, а у трансформаторной будки. Если плохо объяснил, напишите мне письмо, пришлю карту с отметками. Спасибо.<br/>
<strong>Ответ:</strong> Андрей, добрый день! Перегоревшие лампы заменены Северным эксплуатационным районом.</p>

<p>Этот раздел просматривают и модерируют, так что думаю, адекватные заявки решаются. Не помню через сколько, примерно через неделю починили, потом написали ответ по факту. За что им спасибо, за выполнение своих обязанностей.</p>

<h3>Заключение</h3>

<p> Люди внимательные и хозяйственные замечают то что им хотелось бы исправить, отремонтировать, и желательно не своими руками, и если можно без особых денежных затрат и временных.</p>

<p> Мной приведён достаточно простой алгоритм решения проблемы ремонта уличного освещения.</p>

<h4>PS: Не ленитесь, вы платите за исправное освещение деньги.</h4>

<h4>PPS: В планах ещё два квеста: отключение радиоточки (лениво к ним ездить, можноб было это сделать через интернет, так они хитрецы не позволяют это. А то кто бы слушал их радио.), капитальный ремонт дома.</h4>

<h5>PPPS: Комментируйте, кому помогло.</h5>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
