<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Arduino | Ещё один блог]]></title>
  <link href="http://Anshik.github.com/blog/categories/arduino/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://Anshik.github.com/"/>
  <updated>2013-04-02T10:47:15+04:00</updated>
  <id>http://Anshik.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Anshik]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Я купил Arduino, первые впечетления]]></title>
    <link href="http://Anshik.github.com/blog/2012/09/12/ia-kupil-arduino/"/>
    <updated>2012-09-12T09:37:00+04:00</updated>
    <id>http://Anshik.github.com/blog/2012/09/12/ia-kupil-arduino</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h3>Введение</h3>

<p>Казалось бы, ну купил, и купил. Чего тут рассказывать. Искал подешевле, нашел предложения на alliexpress, но решил брать на buyincoins, как-то привычнее и цена в 11-12 долларов за Arduino Nano меня вполне устроила. Само собой я погуглил в яндексе про "arduino &amp; buyincoins". Нашел на форуме сайта arduino.ru негативный отзыв о покупке arduino nano на buyincoins, что мол заказывал 10 шт. пришли все в одном пакете наваленные, доехали помятые и побитые. Да еще и регулятор напряжения горит и взрывается. В общем мне повезло. Пришло целое, не царапаное, не гнутое, в антистатическом пакете и длинным кабелем mini usb, ничего не греется и не горит. Дошло быстро, заказал 26 августа, 9 сентября уже было на почте. <strong>Рекомендую.</strong></p>

<!-- more -->


<h3>Детальное рассмотрение</h3>

<p><img class="center" src="/../blog_img/arduino_nano_top.jpg" title="arduino nano вид сверху" ></p>

<ul>
<li>В центре стоит микросхема Atmel Mega328P AU, дата шит на <a href="http://www.atmel.com/devices/ATMEGA328P.aspx?tab=documents">ATMEGA328P</a></li>
<li>слева кнопочка, маленькая и туговатая reset</li>
<li>4 светодиода Rx,Tx, Power, L - это пользовательский, которым моргает первое приложение для Ардуино.</li>
</ul>


<p><img class="center" src="/../blog_img/arduino_nano_bottom.jpg" title="arduino nano вид снизу" ><br/>
Снизу скучно, микросхема FTDI FT232RL usb to rs232, регулятор напряжения, пара резисторных сборок, конденсаторы и диод.</p>

<h3>Первое включение</h3>

<p>В устройствах всегда самое интересное и ответственное первое включение, хоть я и уверен, что в китае каждую ардуинку проверяют. Тем не менее внимательно просмотрел ножки на наличие "соплей", грязи и др. Включил, заработало (заморгало светодиодами).</p>

<h3>Первое программирование Arduino Nano</h3>

<p>Всё очень просто: скачал с <a href="http://arduino.cc/en/Main/Software">офф сайта</a> софтинку, мне нужно было под Ubuntu, в версии 1.0.1 её даже перевели. Подключил платку к компьютеру, запустил программу Arduino.
Выставляем нашу плату: Сервис -> Плата -> Arduino Nano w/Atmega328
Далее Файл -> Примеры -> Basics -> Blink</p>

<p>Загрузится скетч с текстом программы. Далее нажимаем кнопку со стрелочкой вправо, и произойдет загрузка кода в микросхему. И она заморгает светодиодом L раз в секунду.
``` c Привожу код примера
/*
  Blink
  Turns on an LED on for one second, then off for one second, repeatedly.</p>

<p>  This example code is in the public domain.
 */</p>

<p>// Pin 13 has an LED connected on most Arduino boards.
// give it a name:
int led = 13;</p>

<p>// the setup routine runs once when you press reset:
void setup() {              <br/>
  // initialize the digital pin as an output.
  pinMode(led, OUTPUT);   <br/>
}</p>

<p>// the loop routine runs over and over again forever:
void loop() {
  digitalWrite(led, HIGH);   // turn the LED on (HIGH is the voltage level)
  delay(100);               // wait for a second
  digitalWrite(led, LOW);    // turn the LED off by making the voltage LOW
  delay(100);               // wait for a second
}
```</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
